---
title: 解释去冒险的决定
weight: 70

---

{{% gears %}}
Gary没有特别强的想象力。他不是特别容易把“自己想像在申请人的情形里”。有些时候，他认为申请人去冒险的决定太愚蠢了，不可置信。很多时候，这是因为，在他的画面里，申请人在面对一个简单的安全与危险之间的选择。为什么任何人会选择危险呢？

有些申请人能够通过详细解释**他们在决定冒险的时候想了些什么**而帮助到Gary。这可以帮助Gary看到他们需要做的选择比看上去更复杂。有些申请人帮助Gary了解，**他们在掂量的那些元素**。申请人也帮助Gary想象**他们对危险是怎么想的**。
{{% /gears %}}

{{% story name="Sonia" href="/6-big-ideas/caution" /%}} 详细地向Gary讲述了她开始收到死亡威胁时的思想活动。尽管她是重视这些威胁的，她仍继续希望这种情形会过去。她让自己相信事情会变好的。

{{< go-back "/6-big-ideas/caution#Sonia" >}}


{{% story name="Manuel" href="/6-big-ideas/caution" /%}} 解释说，他愿意冒危险，好让他的孩子们有机会有一个好的将来。花几天时间处理他的生意，他就可以避免他的家人在新的国家一贫如洗。 

{{% story name="Purabi" href="/6-big-ideas/caution" /%}} 帮助Gary理解，就算她有危险，为什么完成她的学位仍然这么重要。有学位可以令她在加拿大有更好的机会维持自己的生活。同时，这也是对一个要毁了她一生的男人的一个胜利。令她被迫逃离，他已经夺去了她很多东西，她的家，她的朋友，她的家人。她为了这个的学位很努力，她不能够让他把这个也夺走。

{{< go-back "/6-big-ideas/caution#Purabi" >}}

{{% story name="Ester" href="/6-big-ideas/caution" /%}} 和 {{% story name="Mukisa" href="/6-big-ideas/caution" /%}} 向Gary讲述了，他们是如何权衡更早申请难民的益处和弊端。

Ester解释说，她认为加拿大是一个比美国安全很多的选择。她认为，如果她在美国申请，会更有可能被送回家去。她相信加拿大会更有可能接受她做难民。

Mukisa解释了等一等再提交他的难民申请的益处。他有一个有效的学生签证，所以他不觉得，在他为申请做准备的时候，会有被送回家的危险。他知道，如果他的申请准备得不好，他是有可能被送回家的。他觉得，在他有了他需要的证据之前，太早提出申请是危险的。

{{< go-back "/6-big-ideas/caution#Mukisa" >}}

{{% story name="Désirée" href="/6-big-ideas/caution" /%}} 帮助Gary理解她是如何能够说服自己，回家去和她的孩子们在一起，是够安全的。回想起来，她知道她是在蒙骗自己。可是，她太想和孩子们在一起了，她用了种种方式来向自己辩解为什么是够安全的。她对自己说，国家警察大概有更重要的人要去迫害。她对自己说，他们大概觉得她已经接受教训了。可能他们不会再想管她了。她把这些讲给自己，让她自己相信了。

{{% story name="Andrés" href="/6-big-ideas/caution" /%}} 告诉Gary他非常想在他父亲去世之前再见他一面。作为他父亲最大的孩子和唯一的儿子，应该是由他来照顾父亲晚年的。但是Andres为了自救，必须逃离他的国家，他把这个责任留给了他的妈妈和姐妹们。他为此感到非常耻辱。如果因为恐惧，他没有在父亲最后的日子里和他在一起，他是不能原谅自己的。

{{< go-back "/6-big-ideas/caution#Andrés" >}}

{{% story name="Lisa" href="/6-big-ideas/caution" /%}} 向Gary解释，当她发现自己再次坠入爱河时，是如何面对自己的恐惧的。最初，她自己也琢磨，是不是值得冒这些危险。这里既有她自己安全的危险，也有再次失去她所爱的人的危险。但是当她爱得越来越深的时候，她的心支配了她。她告诉自己，没有爱情的生活是没有意义的。她还相信，她的那位被杀的伴侣，会想要她坚强，勇敢，再有一次获得幸福的机会。

有很长的一段时间， {{% story name="Mohammed" href="/6-big-ideas/caution" /%}} 每天都对自己说这样的话：“如果今天是我死的日子，那我就死在今天。”在接到警告他不要去参加工会的大型集会的电话之后，他对自己这么说。他穿上大衣，进了他的车的时候，他又这么说。他解释给Gary，这些字句总能给他所需要的勇气。那一天，它们给了他去参加集会所需要的勇气。

{{% story name="Constance" href="/6-big-ideas/caution" /%}} 向Gary解释，她珍惜她的生命，但她更珍惜她和上帝的关系。她相信，向其他人讲她的宗教信仰是她的责任，这是上帝期望她应该做的。她觉得公共厕所是她的传单最有机会接触到很多人的地方。 她当然害怕，但是她相信她的生命是掌握在上帝的手里的。她知道在她的世后，她会获得奖赏。

{{< go-back "/6-big-ideas/caution#Constance" >}}